設計師助毀交通燈被評口頭上有悔意 今判接受社會服務令120小時

裝修工人與設計師去年8月5日「三罷」清晨，在獅子山隧道公路與大埔道交界十字路口，剪毀交通燈電纜，八組交通燈齊熄滅，途人見狀報警。兩人共同被控一項刑事毀壞罪，其中裝修工早前認罪，被判社會服務令120小時及賠償政府1.5萬元；負責把風的設計師早前於沙田法院認罪，署理主任裁判官溫紹明判刑指，感化主任指被告「非百份百有悔意」，終判他接受120小時社會服務令，希望被告透過社會服務有所反省。

裁判官溫紹明判刑指，案件有一定嚴重性，破壞公共設施可有嚴重後果，監禁是其中一個判刑選項，惟其報告正面，被告有良好背景及穩定工作，亦有家人支持。溫官引述感化官指被告是「口頭上有悔意」，並表示被告「似乎非百份百感到悔意，但無論如何，認罪都展示悔意」，加上被告已作出賠償，認為社會服務令可代替監禁判刑，希望履行社會服務可使被告反省。

途人見狀報警

律政司：…………

裁判官溫紹明判刑指，案件有一定嚴重性，破壞公共設施可有嚴重後果，監禁是其中一個判刑選項

嗯，楊明呢？果然政治唔正確就食屎